---
slug: pirita
group: linnaosad
---

## Pirita

Pirita on mereäärne aedlinnaosa ja ainus linnaosa, mida läbib suures osas puutumatu jõe ürgorg.
Linnaosal on vajadustekohane sotsiaalne taristu, tasakaalustatud teenindusvõrk ja kiired
ühistranspordiühendused kesklinnaga, mis vähendavad autostumist ja transiitliiklust. Kogu linnaosa
on hästi ühendatud ka rattateede ja terviseradadega, mis pakuvad elanikele alternatiivseid
liikumisviise. Hea avalik ruum tõstab elanike heaolu ja soodustab piritalaste pere- ja kogukondlikke
tegevusi. Olümpiaspordikeskuse ja ranna ala on ülelinnaliselt tähtsad rekreatsioonialad.

**Pindala:** 18,7 km²  
**Elanike arv:** 18 870  
**Rahvastiku tihedus:** 1 006 el/km²  
**Lasteaialaste arv:** 757  
**Õpilaste arv:** 1 400

Antud kaardil on esitatud olulisemad arendus&shy;piirkonnad ning objektid mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
